+++
author = "NJ"
title = "午后龙套"
date = "2023-05-13"
description = "记录一次跑龙套"
tags = [
    "film",
]
+++


> 跑龙套的不是人吗，
> 有的是钱要找初恋，
> 还是处儿呢
> 
> --- Remix King of Comedy

<audio controls>
  <source src="https://write.4587.fun/static/audios/董全艺 - 林志美-喜剧之王（董全艺 remix）.mp3" type="audio/mpeg">
  Your browser does not support the audio element.
</audio>

裁剪[喜剧之王](https://movie.douban.com/subject/1302425/)中的台词和音乐（包括不限于这部电影）再一次组合而构成新的音乐。标题上会加一个单词，Remix，想来是音乐领域的知识。彼时大笑和感动，此时落寞，感受到喜剧的内核是悲剧。

#### 契机
龙套这个想法在看完[我是路人甲](https://movie.douban.com/subject/25746375/)之后变得坚定，想来可笑，2015年至今，没有完毕。有几个寒假和暑假，计划拉上某一个人去横店；后来去了横店，没见到演戏的人，扑了个空。跑去怀柔中影看了别人在拍戏，算是距离龙套最近的一次了。到今，完毕龙套，可谓，念念不忘，必有回响。
#### 日结
周五的下午与同事闲聊，由[天注定](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A9%E6%B3%A8%E5%AE%9A)开始，从兔枪大海到东莞娱乐城。[差馆](https://movie.douban.com/subject/5343752/)、[算命](https://movie.douban.com/subject/4073872/)、[铁路沿线](https://movie.douban.com/subject/1421469/)等。在[三和大神](https://movie.douban.com/subject/30219684/)结束。讲了一群拥有极低物质生活人，干一天玩三天的事情。忽然想到了什么，随即在微信里搜索了四个字**上海日结**，开启了周六的龙套之行。
#### 知道的不多
13号下午3点半金沙江西路，这是龙套的群名也是龙套的集合时间和地点。除此，要去哪里、要拍什么、要拍多久等，不知道。3点半到达了金沙江西路，站着或坐着，等待出发信号。一个小伙子，跑步的姿势与别人不同。跑步时膝盖会弯曲，他在跑步时膝盖没有弯曲或弯曲的角度较小。前往集合地快要迟到的时候，看见了这个奔跑小伙儿。他的发型是寸头，圆寸。眼睛有点肿或往外突，圆脸，一身黑色速干运动衣。时间不长不短，排成三排，他站在我旁边。他对我说，要去厕所，快要出发时，打电话给他。他支支吾吾的，说不成这几句话。感受到他的不利落，没有出发前就打电话给他，让他快点出来。他出来后，带了两瓶饮料，一瓶冰红茶一瓶绿茶，品牌是康师傅。往往的，憨傻多善良。碰巧的，他出来后三分钟，收到出发信号，上了一辆面包车，前往拍摄地点。
#### 演戏
傍晚6点18分，嘉兴体育中心。吃盒饭、等待、换戏服、等待、演戏。足球场上，一个小孩子带着球，向一个方向跑着，一个人骑着平衡车绑着摄像机与小孩擦身而过去，他两起点相聚200米左右。足球场上，六七个足球运动员，一个裁判，一个守门员，各有站位，点球员预备，裁判口哨、点球员预跑、守门员防守、进球，这波没看清机位。看台上，一群人，加油开始，哨声暂停，紧张，进球，欢呼。机位2个，一个在这群人脑袋后面，一个打脸直拍。我们表演的是加油、紧张和欢呼。副导演看我喊的卖力，将我放置在摄像头面前。告诉我，欢呼、拥抱、摘掉眼镜、抹一下眼角。场记对我喊，给我一个紧张，脑子蒙，不知道如何调动脸部肌肉和心中情绪。这几个动作连续做了3次，其中摘掉眼镜、抹一下眼角做不好，副导演放弃了，换了其他人来。开拍前，摄影、采音、遮光板等需要就位，每一次拍摄需要大家联合准备。换了一个人拍了4次、又换了一个人拍了3次，依然不合格，理解了杜鹃姐与尹天仇的对话。
```
娟儿：喂！你知不知道一秒钟有多少格底片？
天仇：（高兴）有24格啊，娟姐。
娟儿：你知不知道刚才那个镜头有多少秒钟？
天仇：大概有一分钟。
娟儿：（气愤）你知不知道因为你不想死，浪费了多少秒、多少格底片、多少钱和工作人员的时间和心机啊！！
天仇：（哑然）
副导：（敲着天仇的脑袋）你干什么吃的！ 
娟儿：（训导演）拜托你们！跑龙套也要找些专业的嘛！换人重拍！ 
```
花絮
<div>
<style>
		video {
			display: block;
			margin: 0 auto;
		}
</style>
<video controls="controls"  width="320" height="240"  name="bit-role-gags" src="https://write.4587.fun/static/vedios/bit-role-gags.mp4"></video>
</div>

#### 后记
有的人天才，库布里克、杨德昌等。有的人努力，周星驰等。有的人一般，路人甲等。

1982，纽约
<div>
<a href="https://www.criterion.com/current/posts/7989-taiwanese-new-waves-in-new-york">
    <img  src="https://write.4587.fun/static/images/who.jpg">
</a>
1994，银川
<div>
    <img  src="https://write.4587.fun/static/images/zhou.jpg">
</a>


2013，横店
<div>
    <img  src="https://write.4587.fun/static/images/lrj.jpg">
</a>